
\beginsong
\songname{Severní vítr}
\songautor{Svěrák a Uhlíř}

\addtolength{\parskip}{-1pt}

\verse
Jdu s [C]děravou patou, mám [Ami]horečku zlatou,
jsem [F]chudý, jsem sláb, nemo[C]cen.
Hlava mě pálí a v [Ami]modravé dáli
se [F]leskne a [G]třpytí můj [C]sen.
\endverse
\verse
Kraj pod sněhem mlčí, tam stopy jsou vlčí,
tam zbytečně budeš mi psát.
Sám v dřevěné boudě, sen o zlaté hroudě,
já nechám si tisíckrát zdát.
\endverse

\refrain
[C]Severní [C7]vítr je [F]krutý, [C]počítej, lásko má, [G7]s tím,
/: k [C]nohám ti [C7]dám zlaté [F]pruty, 
nebo se [C]vůbec [G7]nevrá[C]tím. :/
\endrefrain

\verse
Tak zarůstám vousem a vlci už jdou sem,
už slyším je výt blíž a blíž.
Už mají mou stopu, už větří, že kopu
svůj hrob a že stloukám si kříž.
\endverse
\verse
Zde leží ten blázen, chtěl dům a chtěl bazén
a opustil tvou krásnou tvář.
Mám plechovej hrnek a pár zlatejch zrnek
a nad hrobem polární zář.
\endverse

\addtolength{\parskip}{+1pt}

\endsong